<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>solicitar aprovação de projetos (de produção de obras audiovisuais) para captação de recursos incentivados</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Aprovação Inicial</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>A natureza do serviço é autorização dada ao usuário pela ANCINE para captar recursos incentivados federais. Os usuários são empresas produtoras audiovisuais previamente cadastradas na ANCINE e classificadas como aptas para a solicitação. 
Tanto o cadastro dos usuários quanto a solicitação de aprovação são realizadas pelo Sistema ANCINE Digital - SAD, principal meio de interação com os usuários. Pelo sistema são encaminhados os documentos necessários pelo usuário e realizadas as diligências pelo setor responsável pelas análises (Coordenação de Análise de Direitos). 
Os usuários também utilizam o sistema para acompanhar as fases de análise, até a publicação no DOU, sendo esta a principal forma de interação. O setor responsável também esclarece dúvidas por telefone, e-mail e em reuniões com os usuários previamente agendadas.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="16" max="30" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>inclusão da solicitação de aprovação de captação de recursos incentivados, com preenchimento de formulário digital e upload de cópias de todos os documentos necessários.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>são encaminhados Argumento da obra e cópias de Registro na FBN e  Contrato de Cessão de Direitos</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://sad.ancine.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/57682"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Cultura</item>
		<item>Indústria</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
