<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Participar do Programa de Apoio à Participação de Produtores Brasileiros em Eventos de Mercado e Rodadas de Negócios Internacionais</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>Concessão de apoio financeiro à participação de representantes de empresas produtoras brasileiras de audiovisual em eventos de mercado ou rodadas de negócio internacional. 
O apoio deve ser solicitado por meio do Sistema de Apoio Internacional da ANCINE e o montante só é liberado após a assinatura do Termo de Concessão de Apoio Financeiro por Adesão.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Inscrição por meio do Sistema de Apoio Internacional da ANCINE</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Números de CPB ou de registros de SALIC, acompanhados dos títulos das obras equivalentes a cada um deles;  No caso do solicitante (pessoa física) não ser um dos sócios da empresa vinculada, deve ser obrigatoriamente anexada à inscrição uma carta de autorização desta empresa para sua representação no evento, assinada por pelo menos um dos sócios;  Apresentação de um plano simplificado de ação para sua participação no evento pleiteado; cópias dos demais documentos comprobatórios referentes aos critérios de pontuação (constantes do item 1.3 do Regulamento do Programa.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao>2130376023</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>Página do Sistema de Apoio Internacional da ANCINE - https://apoiointernacional.ancine.gov.br/</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>programa.mercados@ancine.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Concessão do apoio</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Declaração de não ser servidor público</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>programa.mercados@ancine.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/57682"/>
	<areas-de-interesse>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
