<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Apresentar Projetos para o Fundo Setorial do Audiovisual – Suporte Seletivo a projetos de Desenvolvimento, Produção e Difusão</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>A apresentação dos projetos é realizada para Chamadas Públicas específicas, de acordo com o perfil do proponente e do projeto. São diversas as Chamadas Públicas, cujas edições são lançadas ano a ano: PRODAV 01, PRODAV 02, PRODAV 03, PRODAV 04 (...) PRODAV 14  - Exceto PRODAV 06 e PRODAV 07</item>
		<item>PRODECINE 01, PRODECINE 02 (...) PRODECINE 10</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Há duas modalidades de operação: Concurso e Fluxo Contínuo.
Nas linhas de investimento que operam na modalidade de Concurso, há pontos de interação bem específicos, conforme estabelecido em cada edital. Em geral, os principais pontos de interação são: abertura de fase recursal após o resultado preliminar da habilitação; abertura de fase recursal após o resultado preliminar da classificação; defesa oral dos projetos selecionados, no qual os proponentes apresentam seus projetos para uma banca de seleção (Comitê de Investimento); esclarecimento de dúvidas via e-mail durante todo o processo seletivo. 
Nas linhas de investimento que operam na modalidade Fluxo Contínuo, os pontos de interação acontecem de maneira mais contínua, uma vez que cada projeto tem o seu trâmite de aprovação próprio. Os principais pontos de interação são: diligências de triagem documental; diligências decorrentes da análise preliminar dos contratos (análise de elegibilidade); abertura de período recursal após a análise de mérito; defesa oral, caso seja convocada pelo Comitê de Investimentos;esclarecimento de dúvidas via e-mail durante todo o processo seletivo.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>
		Mais de 120 dias.
	</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Interpor recurso ao processo seletivo - fase de habilitação, utilizando o sistema.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>https://ancine.brde.com.br/ancine/login.asp</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Interpor recurso ao processo seletivo - fase de classificação, utilizando o sistema.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>https://ancine.brde.com.br/ancine/login.asp</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Reunião presencial de Defesa Oral do projeto para o Comitê de Investimentos.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Procuração do representante legal</item>
					<item>Contratos específicos</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Local disponibilizado pelo Agente Financeiro. Não há local pré-definido.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/57682"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Cultura</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
