<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Solicitar Autorização de Fabricação para fim Exclusivo de Exportação</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>AFFEE, AFEX</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>A Autorização de Fabricação para Fim Exclusivo de Exportação (AFFEE) é um Documento que autoriza a empresa solicitante a fabricar medicamentos sujeitos ao controle especial que não possuem registro no Brasil, com a finalidade exclusiva de exportação para o país onde possui registro. Deverá ser realizado o peticionamento manual através do sistema padrão de peticionamento disponível no portal da Anvisa. Esta petição é isenta de taxas, mas deverá ser gerada a Guia de Isenção de Pagamento.
A Anvisa não emite AFFEE para medicamentos que possuem registro no Brasil.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>PETICIONAMENTO DA SOLICITAÇÃO NO SITE DA ANVISA.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>a) Formulário de petição preenchido, no que couber, (ANEXO I); b) Cópia do Certificado de Registro do Medicamento ou documento similar emitido pela Autoridade Sanitária do país importador no qual devem constar as apresentações comercializadas e que a empresa brasileira é a fabricante do medicamento; c) Declaração assinada pelo responsável técnico constando à fórmula completa do medicamento; d) Via original do comprovante de isenção do pagamento da taxa de fiscalização de vigilância sanitária.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>SIA Trecho 5/Área especial 57 - Guará, Brasília - DF, 71205-050</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Indústria</item>
		<item>Saúde</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
