<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Solicitar Autorização para dispensação, em caráter excepcional, de medicamento à base de Talidomida</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>O uso do medicamento Talidomida está sujeito a normas especiais de controle e fiscalização dispostas nas Portarias SVS/MS nº 344/98 e a RDC n° 11/2011. 
Para a prescrição do medicamento à base dessa substância em indicações não contempladas no Anexo III da RDC n° 11/2011, como última alternativa terapêutica, e sendo indispensável a utilização do medicamento, o prescritor deverá solicitar autorização prévia da Anvisa, em caráter excepcional.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="8" max="15" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Encaminhamento da solicitação à Anvisa.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>A primeira solicitação deve ser realizada por meio de Formulário de Justificativa de Uso do Medicamento à Base de Talidomida (Anexo VII desta Resolução), acompanhado de cópias da Notificação de Receita de Talidomida e da literatura que comprove a eficácia e segurança, por meio de estudos publicados em revistas indexadas. Caso necessária a continuidade do tratamento, o prescritor deverá preencher, a cada nova solicitação de autorização, o Relatório de Evolução do Caso (Anexo VIII desta Resolução), acompanhado de cópia da Notificação de Receita de Talidomida.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Protocolo da Anvisa sede</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://www.anvisa.gov.br/canais/</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>med.controlados@anvisa.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>Sia trecho 5, área especial 57 - Guará - Brasília/ DF</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Saúde</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
