<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Solicitar Autorização especial simplificada para estabelecimento de ensino e pesquisa (AEP)</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>A Autorização Especial Simplificada para Estabelecimentos de Ensino e Pesquisa (AEP) é o documento que autoriza a aquisição, guarda e utilização de substâncias, plantas e medicamentos sujeitos a controle especial com a finalidade de ensino e pesquisa. Funciona à maneira da Autorização Especial (AE) existente para estabelecimentos comerciais, entretanto ela está vinculada a planos de aula e/ou projetos de pesquisas específicos.
A AEP é, também, um documento imprescindível para que estabelecimentos de ensino e pesquisa realizem a importação  de substância, planta ou medicamentos sujeitos a controle especial. O estabelecimento de ensino e pesquisa só estará habilitado a realizar uma importação após a obtenção da AEP. Não há, contudo, a necessidade da emissão de uma AEP para cada processo de importação, desde que, durante a validade da AEP emitida estejam previstos os quantitativos de substância a serem importados.</descricao>
	<gratuito>false</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas públicas ou de economia mista</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Pessoas jurídicas de direito privado sem fins lucrativos</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Fundações e autarquias de direito público</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
		<item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="16" max="30" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Peticionamento da solicitação no site da Anvisa.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>1 - Formulário de petição preenchido, no que couber (ANEXO II)    2 - Via Original do Comprovante de pagamento da taxa de Fiscalização de Vigilância Sanitária ou Guia da Vigilância Sanitária (GRU) Isenta;    3 - Cópia do Rg e CPF do dirigente do estabelecimento    4 - Documento firmado pelo dirigente do estabelecimento indicando o responsável pelo controle e guarda das substâncias/medicamentos utilizados e os professores e pesquisadores participantes    5 - Cópia do RG e CPF das pessoas mencionadas no item anterior    6 - Cópia do Plano integral do Curso ou da Pesquisa Técnico-científica    7 - Relação das substâncias ou medicamentos, expressos em quantitativo equivalente à substância ativa, e das quantidades a serem utilizadas</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>SIA Trecho 5/Área especial 57 - Guará, Brasília - DF, 71205-050</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Indústria</item>
		<item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
		<item>Saúde</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
