<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Solicitar Certificado de Boas Práticas de Distribuição e/ou Armazenagem</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>CBPDA</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O Certificado de Boas Práticas de Distribuição e/ou Armazenagem (CBPDA) é o documento emitido pela Anvisa atestando que determinado estabelecimento cumpre com as Boas Práticas de Distribuição e Armazenagem ou Boas Práticas de Armazenagem dispostas na legislação em vigor.
A norma que regulamenta a Certificação de Boas Práticas de Fabricação e de Distribuição e/ou Armazenagem é a RDC nº 39/2013. A inobservância ou desobediência ao disposto nesta Resolução configura infração de natureza sanitária, na forma da Lei n° 6.437/1977, sujeitando o infrator às penalidades previstas nesse diploma legal.
A validade do Certificado de Boas Práticas de Distribuição e/ou Armazenagem (CPDA) será de dois anos, contados a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU).</descricao>
	<gratuito>false</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>O usuário deve solicitar o CBPDA, por meio do portal da Anvisa, apresentar toda documentação requerida e protocolar o pedido presencialmente na Anvisa ou por meio dos serviços dos Correios. Posteriormente, o usuário deverá aguardar a análise do pedido. A manifestação da Agência é publicada no Diário Oficial da União.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>formulário de  petição; comprovante de pagamento de taxa e documentos específicos técnicos</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>site da Anvisa e protocolo de documentos presencial ou pelos Correios.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>Portal da Anvisa</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>SIA Trecho 5 , área especial 57, Brasilia-DF
CEP: 71205-050</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Comércio e Serviços</item>
		<item>Indústria</item>
		<item>Saúde</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
