<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Credenciamento no Sisbacen (Sistema de Informações Banco Central) – Pessoa natural</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>Permite o acesso por parte de pessoas naturais a determinados recursos do Sisbacen. Além das informações de caráter geral (normativos do Banco Central, taxas diversas, cotações de moedas, indicadores econômico-financeiros, resultados de leilões de câmbio, etc), os credenciados podem acessar outras transações, tais como RDE, SCR e Cadin.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<ate max="1" unidade="dias-corridos"</ate>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>No caso de atendimento presencial, a apresentação de documento de identificação original (RG, carteira de motorista, carteira de trabalho, passaporte, etc.), acompanhado de cópia, ou cópia autenticada em cartório do documento de identificação original, e o seu número de inscrição no CPF.  No caso de atendimento por correspondência, devem ser enviados cópias autenticadas em cartório dos documentos listados acima e formulário próprio preenchido, assinado pelo detentor dos dados ou por terceiro solicitante, com firma (assinatura) reconhecida, para que o Banco Central do Brasil realize a pesquisa e envie o relatório, indicando o e-mail ou o endereço completo para resposta.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Carteira de identidade</item>
					<item>Carteira de trabalho</item>
					<item>CPF</item>
					<item>Passaporte</item>
					<item>Registro em Cartório</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Central de atendimento ao público, na sede e nas representações regionais do Banco Central do Brasil.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>Banco Central do BrasilDivisão de Atendimento ao CidadãoSBS Q. 3 Bloco B – Ed. Sede – 1º SSCEP 70074-900 Brasília (DF)</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/89"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Economia e Finanças</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
