<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Curso de Formação de Multiplicadores da Série "Eu e meu dinheiro".</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Nao</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O curso destina-se a sensibilizar os participantes para a gestão das finanças pessoais e a capacitá-los para conduzir grupos de discussão sobre os vídeos da Série "Eu e meu dinheiro". A série Eu e meu dinheiro faz parte do programa Cidadania Financeira do Banco Central do Brasil. Abrange cinco vídeos educativos de curta duração que buscam sensibilizar o espectador para temas de gestão de finanças pessoais. Por meio de estórias ficcionais, os episódios da série estimulam a reflexão sobre conceitos importantes de educação financeira, como necessidades e desejos; orçamento familiar; uso de crédito; a importância de poupar; riscos e imprevistos; consumo consciente.Para cada um dos vídeo da série, o curso possui um vídeo de perguntas para reflexão, um debate de especialistas sobre os temas abordados no vídeo e um guia para apresentação e discussão do vídeo em grupo. O curso é gratuito e foi construído na modalidade de educação a distância. Voltado para toda a Sociedade, o curso tem carga horária estimada em oito horas. Para inscrever-se, o interessado deve se cadastrar no portal do Cidadania Financeira.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<ate max="1" unidade="dias-corridos"</ate>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>O simples cadastramento no Portal Cidadania Financeira, selecionando o curso de seu interesse, que é imediatamente disponibilizado.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
					<item>São requeridas informações pessoais, tais como nome, CPF, endereço eletrônico, mas nenhum documento precisa ser apresentado.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>https://cidadaniafinanceira.bcb.gov.br/</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Espera-se que, após realizar o Curso de Formação de Multiplicadores da Série "Eu e meu dinheiro", o usuário utilize os demais cursos e informações disponíveis no portal.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>https://cidadaniafinanceira.bcb.gov.br/</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/89"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Proteção Social</item>
		<item>Comércio e Serviços</item>
		<item>Economia e Finanças</item>
		<item>Educação</item>
		<item>Trabalho</item>
		<item>Transportes</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
