<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>SOLICITAR APOIO FINANCEIRO PARA IMPLEMENTAÇÃO DE PROJETOS DE MELHORIAS HABITACIONAIS PARA O CONTROLE DA DOENÇA DE CHAGAS</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Melhorias Habitacionais</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Financiamento para execução de melhorias em residências para combater a proliferação do Barbeiro (besouro transmissor da doença de Chagas), tais como: Reforma de domicílio; Reconstrução (em casos em que a estrutura da casa não suporte a reforma). O repasse de recursos é destinado à municípios localizados em áreas de risco para a doença de Chagas visando a realização das melhorias nas residências mais vulneráveis, afim de reduzir a incidência de doença de Chagas.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Estados e municípios</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>Não se aplica \ Não é estimado ainda.</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Caso o usuário seja o "proponente" (governos municipais ou estaduais) deve cadastrar proposta no sistema SICONV, anexar documentos técnicos relativos à proposta, aguardar análise e complementar as informações quando solicitado.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>CNPJ</item>
					<item>Comprovante de endereço/residência</item>
					<item>CPF</item>
					<item>Documentos técnicos: projetos, licenças e outros</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Superintendências Estaduais da Funasa.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao>6133146121</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>www.funasa.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>sic@funasa.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>Superintendência Estadual da Funasa no Acre (Suest - AC)
Rua Antônio da Rocha Viana, nº 1586 - Vila Ivonete - Rio Branco/AC CEP: 69908-560 
Superintendência Estadual da Funasa em Alagoas (Suest - AL) Av. Durval de Goes Monteiro, 6122, Tabuleiro do Martins, Maceió/AL CEP: 57080-000 
Superintendência Estadual da Funasa no Amazonas (Suest - AM) Rua Oswaldo Cruz, s/nº, Bairro da Glória - Manaus/AM CEP: 69027-000 
Superintendência Estadual da Funasa no Amapá (Suest - AP) Rua Santos Dumont, nº 1484 - Santa Rita Macapá/AP CEP: 68901-270 
Superintendência Estadual da Funasa na Bahia (Suest - BA) Av. Sete de Setembro, 2328 Corredor da Vitória Salvador/BA CEP: 40080-004 
Superintendência Estadual da Funasa no Ceará (Suest - CE) Av. Santos Dumont, 1890 - Aldeota - Fortaleza/CE CEP: 60150-160 
Superintendência Estadual da Funasa no Espírito Santo (Suest - ES) Rua Moacyr Strauch, 85, Praia do Canto - Vitória/ES CEP: 29055-630 
Superintendência Estadual da Funasa em Goiás (Suest - GO) Rua 82, nº 179 - Setor Sul - Goiânia/GO CEP: 74083-010 
Superintendência Estadual da Funasa no Maranhão (Suest - MA) Rua Apicum, 243 - Centro - São Luís/MA CEP: 65025-070 
Superintendência Estadual da Funasa no Mato Grosso (Suest - MT) Av. Getúlio Vargas, 867 e 885 - Centro - Cuiabá/MT CEP: 78005-370 
Superintendência Estadual da Funasa no Mato Grosso do Sul (Suest - MS) Rua Jornalista Belizário de Lima, nº 263 - Monte Líbano - Campo Grande/MS CEP: 79004-270 
Superintendência Estadual da Funasa em Minas Gerais (Suest - MG) Rua Espírito Santo, nº 500, sala 607 - Centro - Belo Horizonte/MG CEP: 30160-030 
Superintendência Estadual da Funasa no Pará (Suest - PA) Av. Visconde de Souza Franco, 616 - Reduto - Belém/PA CEP:66.053-000 
Superintendência Estadual da Funasa na Paraíba (Suest - PB) Rua Prof. Geraldo Von Shosten, 285 - Jaguaribe - João Pessoa/PB CEP: 58015-190 
Superintendência Estadual da Funasa no Paraná (Suest - PR) Av. Cândido Lopes, 208, 8º andar, sala 804 - Centro - Curitiba/PR CEP: 80020-060 
Superintendência Estadual da Funasa em Pernambuco (Suest - PE) Av. Conselheiro Rosa e Silva, 1489 - Aflitos - Recife/PE CEP: 52050-020 
Superintendência Estadual da Funasa no Piauí (Suest - PI) Av. João XXIII, 1317 - Jockey Club - Teresina/PI CEP: 64049-010 
Superintendência Estadual da Funasa no Rio de Janeiro (Suest - RJ) Rua Coelho e Castro, nº 6, 10º andar, Saúde - Rio de Janeiro/RJ CEP: 20081-060 
Superintendência Estadual da Funasa no Rio Grande do Norte (Suest - RN) Av. Alexandrino de Alencar, nº 1402 - Tirol - Natal/RN CEP: 59015-350 
Superintendência Estadual da Funasa no Rio Grande do Sul (Suest - RS) Av. Borges de Medeiros, nº 536, 11º andar - sala 1102 - Centro - Porto Alegre/RS CEP: 90020-022 
Superintendência Estadual da Funasa em Rondônia (Suest - RO) Rua Festejo 167 - Costa e Silva - Porto Velho/RO CEP: 78903-843 
Superintendência Estadual da Funasa em Roraima (Suest - RR) Av. Capitão Enê Gacês, nº 1636 - S. Francisco - Boa Vista/RR CEP: 69304-000 
Superintendência Estadual da Funasa em Santa Catarina (Suest - SC) Av. Max Schramm, nº 2179 - Estreito - Florianópolis/SC CEP: 88095-001 
Superintendência Estadual da Funasa em São Paulo (Suest - SP) Rua Bento Freitas, nº 46 - Vila Buarque - São Paulo/SP CEP: 01220-000 
Superintendência Estadual da Funasa em Sergipe (Suest - SE) Av. Tancredo Neves, nº 5425 - Jabotiana - Aracaju/SE CEP:49095-000 
Superintendência Estadual da Funasa em Tocantins (Suest - TO) Avenida Teotônio Segurado ACSU - SO 10 Conjunto 01 Lote 03, Edifício Carpe Diem, Centro - Palmas/TO CEP: 77015-002</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2207"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Administração </item>
		<item>Habitação</item>
		<item>Meio ambiente</item>
		<item>Saneamento</item>
		<item>Saúde</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
