<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Obter autorização para pesquisa nas unidades de conservação federais ou obter licença permanente para pesquisa</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>É mais conhecido pela sua sigla: SISBIO</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Para obter autorização para a realização de pesquisas e atividades didáticas do ensino superior, inseridas em unidades de conservação federais, bem como obter a licença permante para pesquisas no entorno ou fora de UC, que envolvam fauna silvestre, é necessário preencher o requerimento online no SISBIO. Após análise técnica, em caso de deferimento, é emitida i) a licença de autorização para pesquisa, ii) a licença de autorização para atividades didáticas ou iii) a licença permanente de pesquisa fora de UC. Estes documentos devem permancer na posse do pesquisador durante toda a atividade.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Fazer correções pedidas pelos analistas conforme legislação, questões técnicas do sistema ou da situação das espécies na unidade de conservação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Depende do erro encontrado pelo analista, assim, pode ser apenas correções no formulário digital ou anexação de documentos comprobatórios de vinculo etc.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>atendimento.sisbio@gmail.com</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/91842"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Meio ambiente</item>
		<item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
