<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Cursos em Métodos de Diagnóstico e Controle da Brucelose e Tuberculose Animal e de Noções em Encefalopatias Espongiformes Transmissíveis</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>NÃO</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>É o serviço pelo qual o Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa) reconhece cursos em Métodos de Diagnóstico e Controle da Brucelose e Tuberculose Animal e de Noções em Encefalopatias Espongiformes Transmissíveis, para habilitação de médicos veterinários no
Programa Nacional de Controle e Erradicação da Brucelose e Tuberculose Animal (PNCEBT). Para habilitação no Programa Nacional de Controle de Erradicação da Brucelose e Tuberculose Animal (PNCEBT), os médicos veterinários precisam, obrigatoriamente, ser aprovados em treinamento previamente reconhecido. Os cursos têm o objetivo de atualizar os conhecimentos dos profissionais e, sobretudo, padronizar as ações sanitárias.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante><tipo>Instituições de ensino e pesquisa</tipo>
		<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="60" max="90" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Solicitação de reconhecimento da instituição para ministrar cursos em Métodos de Diagnóstico e Controle da Brucelose e Tuberculose Animal e de Noções em Encefalopatias Espongiformes Transmissíveis, para habilitação de médicos veterinários no Programa Nacional de Controle e Erradicação da Brucelose e Tuberculose Animal (PNCEBT).</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Certificados dos professores de participação em Seminário para Padronização de Cursos de Treinamento</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Superintendências Federais de Agricultura, Pecuária e Abastecimento nas UFs</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>diversos, dependendo da SFA (UF)</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Recebimento do agente público para vistoria do local</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>No local onde a instituição está localizada. O agente público realiza uma vistoria no local.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Recebimento da resposta da solicitação</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Superintendência Federal de Agricultura nas UFs</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>Diversos. Verificar endereços das SFAs no site do Mapa</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Agropecuária</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
