<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>OEA - Operador Econômico Autorizado</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>O Operador Econômico Autorizado (OEA) é  o interveniente em operação de comércio exterior envolvido na movimentação internacional de mercadorias a qualquer título que, mediante o cumprimento voluntário dos critérios de segurança aplicados à cadeia logística ou das obrigações tributárias e aduaneiras, conforme a modalidade de certificação, demonstre atendimento aos níveis de conformidade e confiabilidade exigidos pelo Programa Brasileiro de OEA.  Podem ser certificados os seguintes intervenientes da cadeia logística:
I - o importador;
II - o exportador;
III - o transportador;
IV - o agente de carga;
V - o depositário de mercadoria sob controle aduaneiro;
VI - o operador portuário ou aeroportuário; e
VII - o despachante aduaneiro.
Aos operadores certificados no Programa OEA, serão concedidos benefícios que se relacionem com a facilitação dos procedimentos aduaneiros, no País ou no exterior.
As interações com o usuário são as seguintes:
1- Requerente solicita o Serviço por meio do formulário SODEA, seguindo as orientações da RFB, e abre um Do ssiê Digital de Atendimento (DDA). ;
2 - Após aberto o DDA, o Requerente da certificação OEA tem 30 dias para realizar a juntada da documentação necessária, podendo ser feita presencialmente, em qualquer unidade de atendimento da RFB, ou pela internet;
3- Análise do pedido de certificação pelo Centro OEA e posterior Certificação como OEA ou indeferimento;
4 - Monitoramento dos OEA para acompanhamento das recomendações feitas durante a certificação e também para acompanhamento permanente quanto ao cumprimento das condições de permanência no Programa OEA.
Para maiores informações acerca da certificação OEA, ver Instrução Normativa RFB nº 1.598, de 9 de dezembro de 2015 ou acesse o Portal AEO na internet (http://idg.receita.fazenda.gov.br/orientacao/aduaneira/importacao-e-exportacao/oea/oea).</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante><tipo>Empresas privadas</tipo>
		<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>
		Mais de 120 dias.
	</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Requerente solicita o Serviço por meio do formulário SODEA, seguindo as orientações da RFB, e abre um Dossiê Digital de Atendimento (DDA).</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nesta primeira interação, o requerente precisa apresentar apenas o formulário SODEA preenchido. Se o documento for assinado por procurador, deve-se digitalizar também a procuração e os documentos de identificação do outorgante e do outorgado.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Presencial - em qualquer unidade de atendimento da RFB.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Após aberto o DDA, o Requerente da certificação OEA tem 30 dias para realizar a juntada da documentação necessária, podendo ser feita presencialmente, em qualquer unidade de atendimento da RFB, ou pela internet.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Os documentos a serem juntados ao DDA de solicitação de certificação OEA são: Requerimento da Certificação OEA – Anexo I - para todas as modalidades; Questionário de Autoavaliação (QAA) respondido - Anexo II - para todas as modalidades;Documentos e evidências que comprovam as informações declaradas no QAA - para todas as modalidades; Relatório Complementar de Validação – Anexo III - para as modalidades OEA-C Nível 2 e OEA-Pleno, composto de 3 documentos (Mapas de Risco dos Critérios de Conformidade, Metodologia adotada e papéis de trabalho e Curriculum dos profissionais responsáveis). Observação: Ver IN RFB 1598/2015</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Em qualquer unidade de atendimento da RFB.
Pela internet - Centro Virtual de Atendimento (e-CAC) da RFB - https://cav.receita.fazenda.gov.br/eCAC/publico/login.aspx</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>Pela internet - Centro Virtual de Atendimento (e-CAC) da RFB - https://cav.receita.fazenda.gov.br/eCAC/publico/login.aspx</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Análise do pedido de certificação pelo Centro OEA e posterior Certificação como OEA ou indeferimento. (Ver IN RFB 1598/2015)</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Documentos ou esclarecimentos referentes à certificação OEA, caso o que tenha sido protocolado esteja errado ou incompleto ou insuficiente.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>https://cav.receita.fazenda.gov.br/eCAC/publico/login.aspx</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>oea.df@rfb.gov.br ou e-mail institucional do servidor designado para fazer a análise de certificação</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Monitoramento dos OEA para acompanhamento das recomendações feitas durante a certificação e também para acompanhamento permanente quanto ao cumprimento das condições de permanência no Programa OEA.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Documentos solicitados nas recomendações feitas durante a certificação e outros exigidos pelo servidor designado para acompanhamento permanente do OEA certificado.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>oea.df@rfb.gov.br ou e-mail institucional do servidor designado para o acompanhamento</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1929"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Comércio e Serviços</item>
		<item>Relações Internacionais</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
