<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Retificar Licenças de Importação após o desembaraço da mercadoria</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Retificação de LI</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Para os casos de retificação de DI amparada por LI, após o desembaraço, em que o DECEX deve se manifestar, conforme previsto no art. 28 da Portaria SECEX nº 23/2011, em situações gerais, o importador deverá apresentar o pedido por meio de LI substitutiva registrada no SISCOMEX, com a alteração pretendida. O resultado da anuência na LI substitutiva via sistema corresponderá à manifestação do órgão acerca da retificação. No entanto, este procedimento não se aplica às seguintes situações, nas quais não é possível o registro de LI substitutiva: i) importação vinculada a ato concessório de Drawback; ii) importação que, no momento da solicitação de retificação, não esteja mais sujeita a licenciamento; e iii) importação que não foi originalmente objeto de licenciamento, mas a LI é exigida em face da retificação requerida. Nestes casos, o importador deverá encaminhar a solicitação mediante a anexação a um dossiê eletrônico no Portal Siscomex, observadas as instruções do “Manual Visão Integrada e Módulo Anexação" (disponível em http://portal.siscomex.gov.br/informativos/manuais).</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante><tipo>Empresas privadas</tipo>
		<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante><tipo>Pessoas jurídicas de direito privado sem fins lucrativos</tipo>
		<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante><tipo>Fundações e autarquias de direito público</tipo>
		<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante><tipo>Órgãos da administração direta</tipo>
		<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
		<item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="2" max="7" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Registro da LI substitutiva no Siscomex ou solicitação via anexação a um dossiê eletrônico.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Certificado Digital, no caso de LI substitutiva. No caso de utilização do Módulo Anexação, o extrato da Declaração de Importação e demais documentos que amparam a operação.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://portal.siscomex.gov.br/</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>resposta à exigências, quando houver.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>No caso de LI substitutiva, somente em caso de exigência, o importador deverá apresentar documentação que comprove a operação pleiteada. Em caso de pedido apresentado via dossiê eletrônico, o extrato da DI e demais documentos comprobatórios da operação realizada.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Administração </item>
		<item>Comércio e Serviços</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
