<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Conduzir investigações de salvaguarda.</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Salvaguarda.</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>A investigação consiste na apuração de aumento de importações do produto investigado, de prejuízo grave à indústria doméstica e de nexo de causalidade entre esses dois elementos. Caso haja uma determinação positiva a respeito da existência de prejuízo grave, propõe-se à Câmara de Comércio Exterior (CAMEX) a aplicação de salvaguarda às importações, independentemente da sua origem, na forma de elevação da Tarifa Externa Comum (TEC) ou de restrição quantitativa. Dessa forma, cabe ressaltar que a entrega do resultado da investigação, ou seja, a aplicação de medidas de salvaguarda, não é realizada pelo DECOM diretamente ao usuário, uma vez que a atividade do DECOM se restringe a conduzir a investigação e a recomendar a aplicação à CAMEX.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante><tipo>Empresas privadas</tipo>
		<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>
		Mais de 120 dias.
	</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>1 – Apresentação da petição
O usuário do serviço protocola a petição de início de investigação de salvaguarda. A petição escrita é apresentada pela indústria doméstica ou em seu nome, conforme o disposto na Portaria SECEX nº 19/1996.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Petição com informações detalhadas da(s) empresa(s), conforme o disposto na Portaria SECEX nº 19/1996.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Departamento de Defesa Comercial - Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços – Esplanada dos Ministérios, Bloco J – Sala 408 - Brasília – DF - CEP 70053-900.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>2 – Pedido de informações complementares à petição
O usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição de início de investigação de salvaguarda. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição. 
Não há prazos estabelecidos no Decreto nº 1.488, de 1995, para análise da petição e solicitação de informações complementares. O prazo é estabelecido pelo DECOM, conforme as peculiaridades da investigação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar as respostas às solicitações do DECOM, as quais variam de caso a caso.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Departamento de Defesa Comercial - Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços – Esplanada dos Ministérios, Bloco J – Sala 408 - Brasília – DF - CEP 70053-900.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>3 – Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificações
O DECOM emite seu parecer para iniciar a investigação e publica a Circular SECEX de início do processo no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da investigação.
O usuário não precisa realizar nenhuma atividade nessa etapa, cabendo-lhe apenas receber os documentos emitidos pelo DECOM.
Não há prazos estabelecidos no Decreto nº 1.488, de 1995, para conclusão dessa etapa. O prazo é estabelecido pelo DECOM, conforme as peculiaridades da investigação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos do processo e a Circular SECEX de início no DOU. As notificações de início são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>4 – Verificação in loco no usuário
O DECOM solicita anuência para realizar visita de verificação in loco nas empresas usuárias do serviço (peticionárias). A visita consiste em checar a acurácia dos dados apresentados na petição de início da investigação e produzir um relatório dos trabalhos desenvolvidos.
Não há prazos estabelecidos no Decreto nº 1.488, de 1995, para realização de verificação in loco e emissão do relatório da visita. O prazo é estabelecido pelo DECOM, conforme as peculiaridades da investigação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar a concordância com a visita e estar disponível para atender aos técnicos do DECOM durante a verificação.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Departamento de Defesa Comercial - Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços – Esplanada dos Ministérios, Bloco J – Sala 408 - Brasília – DF - CEP 70053-900 (para que usuário protocole o documento de anuência).</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>5 – Instrução do processo
Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na investigação.
Não há prazos estabelecidos no Decreto nº 1.488, de 1995, para encerramento da fase de manifestações da investigação. O prazo é estabelecido pelo DECOM, conforme as peculiaridades da investigação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode protocolar os documentos e informações que desejar, respeitando o prazo para conclusão da investigação.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Departamento de Defesa Comercial - Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços – Esplanada dos Ministérios, Bloco J – Sala 408 - Brasília – DF - CEP 70053-900</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>6 - Edição de parecer de determinação final e emissão de notificações
O DECOM emite seu parecer de determinação final e encaminha para análise da Câmara de Comércio Exterior - CAMEX (órgão responsável pela aplicação de medidas de salvaguarda). Quando a CAMEX publica sua Resolução de encerramento da investigação, o DECOM emite as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo da aplicação de medidas de salvaguarda.
O usuário não precisa realizar nenhuma atividade nessa etapa, cabendo-lhe apenas receber os documentos emitidos pelo DECOM.
Não há prazos estabelecidos no Decreto nº 1.488, de 1995, para conclusão dessa etapa. O prazo é estabelecido pelo DECOM, conforme as peculiaridades da investigação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de determinação final nos autos do processo e a Resolução CAMEX de aplicação de medidas de salvaguarda no DOU. As notificações são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162"/>
	<areas-de-interesse>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
