<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Realizar Educação Patrimonial</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>NÃO</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O IPHAN disponibiliza orientações visando implementar e fortalecer as ações educativas para a valorização e preservação do patrimônio cultural brasileiro por meio de duas estratégias principais:
Educação Patrimonial no Programa Mais Educação (Parceria com o Ministério da Educação) – Desde 2011, o IPHAN propôs a inserção da Educação Patrimonial no denominado Macrocampo Cultura, Artes e Educação Patrimonial. As escolas do Programa Mais Educação que escolhem essa atividade recebem um conjunto de materiais e recursos para realizar um inventário pedagógico do patrimônio cultural local. Mais informações em: http://portal.mec.gov.br/index.php?option=com_
content&view=article&id=16727&Itemid=1119.

Preservação do Patrimônio Cultural, do edital do Programa de Extensão Universitária – ProExt (Parceria com o Ministério da Educação) – Trata-se de uma ação interministerial coordenada pelo MEC e desenvolvida em parceria com as instituições públicas de Educação Superior por meio de programas e projetos de extensão universitária. O IPHAN participa do ProExt favorecendo o envolvimento das unidades públicas de ensino superior em ações de reconhecimento, promoção e
preservação do patrimônio cultural brasileiro. Mais informações em:  
http://portal.mec.gov.br/index.php?option=com_content&view=article&id=12241&Itemid=488.
Requisitos para o acesso
> Educação Patrimonial no Programa Mais Educação
Ser escola pública que cumpra os requisitos e escolha a temática do Patrimônio Cultural no Programa Mais Educação.
> Preservação do Patrimônio Cultural, do edital do ProExt
Ser instituição pública de Ensino Superior interessada no Programa.
Como acessar o serviço
Presencial: Na Sede do IPHAN / Departamento de Articulação e Fomento – DAF / Coordenação de Educação Patrimonial.
Telefones: (61) 2024-5456/5457 | Fax: (61) 2024-5499.
Virtual: http://portal.iphan.gov.br
Por ofício: Dirigido ao IPHAN/Departamento de Articulação e Fomento – DAF/ Coordenação de Educação Patrimonial - SEPS 713/913, Lote D, 4º andar, Edifício IPHAN, Asa Sul, Brasília-DF, CEP: 70.390-135.
Tempo para prestação do serviço: Até trinta dias, para resposta à solicitação. O prazo para a execução das ações, quando julgadas pertinentes e viáveis, depende da natureza do que é proposto e das condições existentes para o seu desenvolvimento.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Fundações e autarquias de direito público</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Órgãos da administração direta</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Estados e municípios</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="16" max="30" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>solicitação</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>CNPJ</item>
					<item>Procuração do representante legal</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2045"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Cultura</item>
		<item>Educação</item>
		<item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
