<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Realizar matrícula no Mestrado Profissional em Preservação do Patrimônio Cultural – PEP-MP</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>PEP-MP</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O IPHAN possui o Mestrado Profissional em Preservação do Patrimônio Cultural, reconhecido pelo Ministério da Educação, por meio da Portaria MEC nº 978/2012. É um curso interdisciplinar, cuja área de concentração é Preservação do Patrimônio Cultural, contando com duas linhas de pesquisa
– Patrimônio Cultural: história, política e sociedade e Patrimônio Cultural: instrumentos, informação e desenvolvimento.
O IPHAN seleciona anualmente vinte alunos, por meio de edital público, para o Mestrado Profissional em Preservação do Patrimônio Cultural (PEP-MP). Os alunos recebem bolsas de estudos oferecidas pelo IPHAN, seguindo padrões da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior, do
Ministério da Educação – CAPES/MEC.
Requisitos para o acesso
> Ser cidadão brasileiro com graduação em curso superior reconhecido pelo MEC;
> Ter formação na área definida pelo Edital;
> Preencher e assinar o formulário de inscrição.
Enviar o formulário preenchido e assinado, por Sedex ou Carta Registrada com Aviso de Recebimento, ou entregar em mãos exclusivamente para a Coordenação do Mestrado, na cidade do Rio de Janeiro, anexando ainda cópia dos seguintes documentos:
> Registro de identidade;
> Cadastro de Pessoa Física (CPF);
> Certidão de quitação com a Justiça Eleitoral;
> Documento de quitação com as obrigações militares, para candidatos do sexo masculino;
> Diploma do curso superior reconhecido pelo MEC, na graduação exigida no edital;
> Curriculum vitae cadastrado na Plataforma Lattes (http://lattes.cnpq.br/), impresso em sua versão completa;
> Carta assinada de exposição de motivos, com no mínimo uma lauda (tamanho A4) e no máximo duas, em fonte Times New Roman, tamanho 12, espaço entre linhas 1,5, margens de 2 cm em toda a volta, contendo, obrigatoriamente, os seguintes itens: a) justificativa para a candidatura ao Mestrado;
b) os objetivos a serem perseguidos; e c) interesse em desenvolver as atividades propostas pelo Programa;
> Ensaio crítico ou outro exercício solicitado, assinado, abordando o conteúdo de textos escolhidos
entre os descritos no edital.
Como acessar o serviço
Mediante participação em processo seletivo anual regido por Edital Público divulgado em www.iphan.gov.br
Presencial: Informações na Coordenação do Mestrado. Sede do Mestrado: Palácio Gustavo Capanema - Rua da Imprensa, nº 16, 8º andar, sala 808, Centro, Rio de Janeiro-RJ, CEP: 20.030-120.
Telefones: (21) 2215-5263/5155.
Virtual: http://portal.iphan.gov.br | Por e-mail: mestrado.pep@iphan.gov.br
Tempo para prestação do serviço: 
O Mestrado tem duração de 24 meses.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Estrangeiros</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>
		Mais de 120 dias.
	</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>solicitação</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Carteira de identidade</item>
					<item>Carteira de identidade de estrangeiro</item>
					<item>Carteira de trabalho</item>
					<item>Certificado de conclusão de curso</item>
					<item>Comprovante de endereço/residência</item>
					<item>Comprovante de renda</item>
					<item>CPF</item>
					<item>Diploma</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2045"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Administração </item>
		<item>Cultura</item>
		<item>Educação</item>
		<item>Meio ambiente</item>
		<item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
