<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Registro de Bens Culturais de Natureza Imaterial</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>NÃO</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>As associações da sociedade civil, o Ministro de Estado da Cultura, as instituições vinculadas ao Ministério da Cultura, as secretarias estaduais, municipais e do Distrito Federal são competentes para requerer a instauração do processo de reconhecimento de bens de natureza imaterial, por meio do Registro, conforme disposto no Decreto nº 3.551/2000 (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/D3551.htm) e na Resolução nº 01/2006 http://portal.iphan.gov.br/portal/baixaFcdAnexo.do?id=1383).
Requisitos para o acesso
Requerimento dirigido ao Presidente do IPHAN ou às Superintendências em cada estado da Federação.
O requerimento deve ser apresentado em formato original, datado e assinado, acompanhado dos seguintes documentos e informações:
> Identificação do proponente (nome, endereço, telefone, e-mail etc.);
> Justificativa do pedido;
> Denominação e descrição sumária do bem, com indicação da participação e/ou atuação dos grupos sociais envolvidos, de onde ocorre ou se situa, do período e da forma em que ocorre;
> Informações históricas básicas sobre o bem;
> Documentação mínima disponível, adequada à natureza do bem, como fotografias, desenhos, vídeos, gravações sonoras ou filmes;
> Referências documentais e bibliográficas disponíveis;
> Declaração formal de representante da comunidade produtora do bem ou de seus membros,
expressando o interesse e a anuência à instauração do processo de Registro.
Como acessar o serviço
Por ofício: Dirigido prioritariamente à Superintendência do IPHAN no estado onde o bem se localiza, ou à Presidência do IPHAN.
Tempo para a prestação do serviço: Até trinta dias, para informar a abertura de processo administrativo.
Até três anos, para informar o deferimento ou indeferimento do Registro.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="16" max="30" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>solicitação</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Carteira de identidade</item>
					<item>Carteira de trabalho</item>
					<item>CNPJ</item>
					<item>Comprovante de endereço/residência</item>
					<item>CPF</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Superintendência Estadual</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo></titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2045"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Agropecuária</item>
		<item>Cidadania</item>
		<item>Meio ambiente</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
