<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Renovação de Registro de Produto Veterinário</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Não tem</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O registro do produto veterinário permite ao Ministério da Agricultura avaliar a qualidade, estabilidade, eficácia e segurança desse produto para a espécie para a qual ele é indicado. Esse registro confere ao detentor uma licença para que o produto seja comercializado no Brasil por 10 anos. Portanto, para que o produto possa continuar sendo comercializado após esse período, a licença precisa ser renovada.  Os usuários são as empresas fabricantes e importadoras de produtos veterinários.  A solicitação de renovação é encaminhada por meio de sistema informatizado. O serviço responsável pela fiscalização de produtos veterinários na Superintendência Federal da Agricultura recebe por meio do sistema essa solicitação, analisa os dados apresentados e se tudo estiver de acordo com a legislação, defere a renovação de registro. Nesse caso, será impresso um novo certificado de registro o qual será assinado pelo chefe do serviço e entregue ao responsável do estabelecimento em mãos ou por correio.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>Não se aplica \ Não é estimado ainda.</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Cadastrar no SIPEAGRO uma solicitação de renovação de registro de produto.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
					<item>Por meio do sistema Sipeagro o Mapa acessa todos os documentos relativos ao estabelecimento detentor do registro do produto e ao produto que está sendo renovado.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://sistemasweb.agricultura.gov.br/pages/SIPEAGRO.html</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Agropecuária</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
