<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Canal da Cidadania</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>O Canal da Cidadania é o serviço de televisão digital aberta, de abrangência municipal, outorgado pelo Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicação e executado pelo Poder Público Municipal e Estadual. A principal característica do Canal da Cidadania é o uso da multiprogramação, recurso que permite dividir um canal de televisão em quatro faixas de programação simultâneas. Na prática, é como se quatro emissoras de tv pudessem ocupar o mesmo canal, ao mesmo tempo, e o espectador pudesse, então, escolher a qual delas prefere assistir. Essas faixas de programação serão ocupadas da seguinte forma: (i) uma faixa para veiculação de programação institucional do Poder Público do município onde o canal está instalado; (ii) uma faixa de mesma finalidade para o Poder Público do Estado onde o município está situado; e (iii)  duas faixas para associações comunitárias, com programação local de interesse da população beneficiada. Os objetivos do canal da cidadania são ampliar a interface entre o Estado e o Cidadão, dar mais transparência à gestão pública, estimular a produção de conteúdo audiovisual local, além de oferecer uma plataforma interativa ao cidadão, pois a tecnologia digital permite que o espectador interaja em tempo real com os responsáveis pela estação geradora.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Estados e municípios</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>Não se aplica \ Não é estimado ainda.</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Responder a exigência</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Carteira de identidade</item>
					<item>Carteira de trabalho</item>
					<item>CNPJ</item>
					<item>projeto técnico</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://sistema.mc.gov.br/CADSEIWeb/pages/externo/SisCADSEI.jsf</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Comunicações</item>
		<item>Cultura</item>
		<item>Educação</item>
		<item>Esporte e Lazer</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
