<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Oferta de Cursos e Tutoriais no Portal de Educação à Distância do Ministério do Desenvolvimento Social - Portal EaD/MDS</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Portal EaD/MDS</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O Portal EaD/MDS é um espaço virtual de aprendizagem onde são oferecidos cursos e tutoriais a distância, voltados especialmente para técnicos, gestores e profissionais das diversas áreas de atuação do Ministério do Desenvolvimento Social. Atualmente, nossos cursos e tutoriais são abertos para qualquer cidadão interessado, mas podem existir turmas e salas com restrição de público.Cursos Disponíveis:1.	Fiscalização de Recebimento Indevido de Benefícios do Programa Bolsa Família2.	Teoria e prática – Índice de Gestão Descentralizada Municipal (IGD-M)3.	Introdução ao Sistema de Benefícios ao Cidadão (SIBEC)4.	Sistema de Condicionalidades do Programa Bolsa Família (SICON)5.	Sistema de Gestão do Programa Bolsa Família (SIGPBF) – Aplicativo de Adesão Municipal6.	Sistema de Gestão do Programa Bolsa Família (SIGPBF) – Aplicativo Controle de Acesso7.	Sistema de Gestão do Programa Bolsa Família (SIGPBF) – Aplicativo de Formulários (SASF)8.	Sistema de Gestão do Programa Bolsa Família (SIGPBF) – Integração de Sistemas no SIGPBF9.	Sistema de Gestão do Programa Bolsa Família (SIGPBF)  – Aplicativo Transmissão de Arquivos: Upload/DownloadTutoriais Disponíveis:1.	Adesão ao Programa de Aquisição de Alimentos (PAA)2.	Alterações no Índice de Gestão Descentralizada (IGD) Portaria Nº 81 / 20153.	Boas-Vindas aos(às) Gestores(as) Municipais do Cadastro Único e do Programa Bolsa Família4.	Boas-Vindas aos(às) Secretários(as) Municipais de Assistência Social5.	Cadastro Único - Alterações da Versão 7.156.	Cadastro Único - Conceitos Gerais e Acesso ao Sistema7.	Cadastro Único - Noções Básicas para Usuários Master8.	CECAD - Consulta, Seleção e Extração de Informações do Cadastro Único9.	Gestão do Tempo10.	TABCAD - Tabulador de Informações do Cadastro Único</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Órgãos da administração direta</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Estados e municípios</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>Não se aplica \ Não é estimado ainda.</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Fazer o cadastro no Portal EaD/MDS.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>CPF</item>
					<item>E-mail</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>www.mds.gov.br/ead</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Realizar o login no Portal, escolher os cursos ou tutoriais desejados e confirmar a inscrição.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>www.mds.gov.br/ead</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Complementação do cadastro com dados adicionais (somente para aqueles que pretendem se matricular nos cursos).</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>h</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Emissão de certificado de conclusão de curso (somente para participantes aprovados nos cursos).</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1945"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Proteção Social</item>
		<item>Administração </item>
		<item>Educação</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
