<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Programa de Aquisição de Alimentos – PAAModalidade  Incentivo à Produção e ao Consumo de Leite</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>PAA Leite</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O Programa de Aquisição de Alimentos – PAA, modalidade Incentivo à Produção e ao Consumo de Leite é executado em parceria com órgãos ou entidades da administração pública estadual, direta ou indireta, com recursos do MDS e contrapartida dos Estados. É um programa por meio do qual o Governo Federal compra de leite de cooperativas ou associações da agricultura familiar e /ou de agricultores individuais que, após beneficiamento, é doado gratuitamente às pessoas em situação de insegurança alimentar e nutricional e àquelas atendidas pela rede socioassistencial e pelos equipamentos de alimentação e nutrição, como os restaurantes populares, bancos de alimentos e cozinhas comunitárias.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Organizações da agricultura familiar e produtores fornecedores individuais</tipo>
			<requisitos/>
			</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="16" max="30" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Habilitação da proposta</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>•	Documentos para habilitação das Organizações da Agricultura Familiar:  Documentos pessoais (RG e CPF) do Presidente; DAP Jurídica; Comprovante de endereço; Estatuto, acompanhado da Ata de Posse da última eleição; Inscrição no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica – CNPJ; Alvará de Funcionamento; Certificado de Registro junto ao Serviço de Inspeção Federal, Estadual ou Municipal; Declaração de compromisso de comprovação de regularidade da Usina/Laticínio contratado pela Organização com DAP Jurídica.    •	Documentos para habilitação dos Laticínios (caso dos produtores individuais):  Documentos pessoais (RG e CPF) dos representantes legais; Comprovante de endereço; Contrato Social, em vigor, devidamente registrado, no caso de sociedades comerciais, e, em se tratando de sociedades por ações, acompanhado dos documentos de eleição dos seus administradores; Inscrição no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica – CNPJ; Alvará de Funcionamento; Certificado de Registro junto ao Serviço de Inspeção Federal, Estadual ou Municipal.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Sede do órgão executor do Programa no Estado</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Contratação da Organização, produtor rural individual e/ou Laticínio</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>•	Prova de regularidade para com a Fazenda Federal, Estadual e Municipal do domicílio ou sede do licitante, ou outra equivalente, na forma da lei; Prova de regularidade relativa à Seguridade Social e ao Fundo de Garantia por Tempo de Serviço (FGTS), demonstrando situação regular no cumprimento dos encargos sociais instituídos por lei; Comprovante de regularidade com o TST – Tribunal Superior do Trabalho (Certidão Negativa de Débitos Trabalhis</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Sede do órgão executor do Programa no Estado</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Prestação de contas das entregas do leite.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nota fiscal de venda ao órgão executor do Programa no Estado; Documento comprovante das entregas do leite e relação dos produtores que venderam o leite no período.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Sede do órgão executor do PAA Leite no Estado.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Pagamento</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1945"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Agropecuária</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
