<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Programa Nacional de Apoio à Captação de Água de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso à Água.</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Programa Cisternas</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O serviço se enquadra no âmbito das ações do Programa Nacional de Apoio à Captação de Água de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso à Água - Programa Cisternas, que tem como finalidade promover o acesso à água para o consumo humano e animal e para a produção de alimentos, por meio de implementação de tecnologias sociais, destinado às famílias rurais de baixa renda atingidas pela seca ou falta regular de água.  O cerne do processo de implantação está associado ao conceito de tecnologia social, o que diferencia o Programa de outras intervenções públicas de grande vulto, especialmente no campo do abastecimento de água. A perspectiva aqui é conferir maior sustentabilidade dos ganhos sociais garantidos pelo acesso à água, envolvendo os(as) beneficiários(as) diretos(as) em todas as etapas do processo.Como forma de mitigar as dificuldades de acesso à água nas escolas públicas rurais, o serviço consiste na implantação de cisternas com captação de água a partir do telhado dessas escolas. Neste caso, a principal tecnologia social apoiada é a cisterna escolar de 52 mil litros, já amplamente implantada no semiárido brasileiro.A execução do Programa é realizada por meio da celebração de instrumentos de parcerias entre o MDS com os Estados, consórcios públicos municipais e organizações da sociedade civil, desde que cumpridas as exigências estabelecidas em Edital de Seleção Pública. Após levantamentos realizados pelo MDSA com base no Cadastro Único e outras bases de dados, a seleção e mobilização das famílias a serem beneficiadas é realizada pela comissão local, normalmente formada pelos conselhos municipais, sindicatos, igrejas, pastorais, entidades de classe e outros, e pela equipe técnica da entidade executora no município. Dessa forma, a participação da sociedade organizada na execução do programa é fundamental para que os objetivos sejam atingidos.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="90" max="120" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Seleção e cadastramento das escolas e da comunidade escolar</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>CNPJ</item>
					<item>CPF</item>
					<item>NIS</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Na escola ou na própria comunidade da escola a ser beneficiada, podendo ser a sede do sindicato rural, secretaria municipal de educação ou assistência social, igreja, sede da associação comunitária, dentre outros.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Capacitações</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>CPF</item>
					<item>NIS</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Nas próprias escolas a serem atendidas e em locais definidos pela entidade executora, podendo ser: sede da associação comunitária, escolas da comunidade, igreja, dentre outros.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Implementação da tecnologia social.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>CNPJ</item>
					<item>CPF</item>
					<item>NIS</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>A própria escola a ser beneficiada pela tecnologia social.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1945"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Proteção Social</item>
		<item>Cidadania</item>
		<item>Educação</item>
		<item>Saúde</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
