<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Programa Idiomas sem Fronteiras (IsF)</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Idiomas sem Fronteiras</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O Programa Idiomas sem Fronteiras (IsF) foi elaborado com o objetivo de proporcionar oportunidades de acesso ao estudo dos idiomas estrangeiros para a comunidade acadêmica como base estruturante do processo de internacionalização das universidades brasileiras. Para atender tal demanda, suas ações incluem a oferta de cursos a distância e cursos presenciais, além da aplicação de testes de proficiência.  O Programa IsF mantém ofertas regulares de cursos de língua inglesa,  ofertas para as línguas alemã, italiana, japonesa e francesa. Em 2017 serão também ofertadas turmas de espanhol, além de iniciativas específicas de português como língua estrangeira, para atendimento aos estudantes universitários estrangeiros. O principal público alvo das ações do IsF desde o início do Programa são estudantes, servidores técnico-administrativos e docentes das universidades federais. A partir de 2017, o público foi ampliado para abranger também professores da educação pública de todas as secretarias de educação do país. Em breve serão lançados novos editais que incluirão as universidades estaduais, as instituições confessionais e também particulares, envolvendo portanto todo o universo do ensino superior brasileiro. Alunos do PROUNI também foram beneficiados com acesso ao curso on-line de inglês e testes de proficiência.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Estrangeiros</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas públicas ou de economia mista</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Fundações e autarquias de direito público</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Órgãos da administração direta</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Estados e municípios</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>professores de línguas estrangeiras das escolas públicas</tipo>
			<requisitos/>
			</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
		<item>Empresas</item>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
		<item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="8" max="15" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>nenhuma</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>isfaluno.mec.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/244"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Cultura</item>
		<item>Educação</item>
		<item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
		<item>Relações Internacionais</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
