<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Reduções Tarifárias por Desabastecimento (GTAR-08)</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>O serviço possibilita aos importadores brasileiros a redução da tarifa do Imposto de Importação por meio da aplicação do disposto na Resolução do Grupo Mercado Comum do Mercosul – GMC nº 08/08, que tem por objetivo tornar possível a adoção de ações pontuais de caráter excepcional, no campo tarifário, para garantir o abastecimento normal e fluido de produtos no Mercosul. Ele consiste na apresentação de pleito pelo setor privado e análise pela Coordenação de Integração Comercial (COINT), vinculada a Secretaria de Assuntos Internacionais do Ministério da Fazenda. A COINT prepara uma nota técnica apresentando o pleito ao GTAR-08, grupo interministerial vinculado à Câmara de Comércio Exterior (CAMEX), que recomenda ao GECEX o deferimento ou não do pleito. Caso seja deferido pelo GECEX, o pleito segue para análise no Mercosul que, por sua vez, analisa e aprova o pleito por meio de uma Diretriz ou não. No caso de aprovação, a Diretriz e internalizada no ordenamento jurídico brasileiro por meio de uma Resolução da CAMEX e entra em vigor.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>
		Mais de 120 dias.
	</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Protocolar o pleito de redução tarifária no Protocolo da Secretaria de Assuntos Internacionais.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Formulários padrões para apresentação dos pleitos, em formato digital e físico, com versões pública e confidencial e um Termo de Confidencialidade</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Protocolo da Secretaria de Assuntos Internacionais</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>protocolo.sain@fazenda.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Resposta a questionamentos elaborados pela COINT/MF ou por outros órgãos ministeriais envolvidos no processo de análise do pleito</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao></descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>sain.gtar@fazenda.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1929"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Comércio e Serviços</item>
		<item>Indústria</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
