<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Malha Fiscal IRPF - Pedido de Antecipação de Análise, Entrega de Documentos e/ou impugnação</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Malha Pessoa Física</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Possibilita a contribuintes pessoas físicas:a)	intimados a apresentar esclarecimentos sobre suas Declarações do Imposto sobre a Renda, em procedimento fiscal, identifiquem a relação de documentos que vão apresentar, organizem melhor essa relação de documentos, tentando evitar esquecimento ou engano;b)	cujas Declarações do Imposto sobre a Renda foram objeto de procedimento fiscal que encerrou com lançamento de ofício (por infrações à legislação tributária), apresentem contestação a esse lançamento, por meio de uma impugnação ou uma solicitação de retificação de lançamento. Neste caso, os contribuintes encontram um modelo padrão de impugnação/SRL, orientação e relação de documentos passíveis de apresentação para contestar o lançamento, inclusive selecionando o que vai contestar, se todo o lançamento ou parte dele. O contribuinte pode imprimir os modelos de SRL e/ou Impugnação, conforme o caso e a relação de documentos que vai juntar para fundamentar sua contestação.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Estrangeiros</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>Não se aplica \ Não é estimado ainda.</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Na primeira tela do serviço, o contribuinte identifica o tipo de serviço que deseja:Atendimento a Intimação ou Notificação de Lançamento do IRPF ou ainda Solicitar antecipação de análise de DIRPF Identifica-se informando CPF e número do Documento e caracteres anti-robôNo segundo passo, seleciona a documentação que vai apresentar, de acordo com o serviço indicado no primeiro passo.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Além do CPF, o Termo de Intimação para a qual deseja apresentar documento e Notificação de Lançamento que deseja contestar.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao> www.receita.fazenda.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Envio da declaração através do PGD</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>www.receita.fazenda.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1929"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Administração </item>
		<item>Economia e Finanças</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
