<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Certificado de Registro Especial de Empresas Comerciais Exportadoras (Trading Companies)</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Não</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Serviço de exame e análise de solicitações de inscrição, atualização e cancelamento do Registro de Empresas Comerciais Exportadoras (Trading Companies), de acordo com o Decreto-Lei nº 1.248, de 1972, que dispõe sobre o tratamento tributário das operações de compra de mercadorias no mercado interno, para o fim específico de exportação. A concessão do registro especial dar-se-á mediante a emissão de certificado de registro especial pelo Departamento de Competitividade no Comércio Exterior e pela Receita Federal do Brasil. As solicitações de Certificado de Registro Especial deverão ser efetuadas por meio de correspondência, em papel timbrado, para o Departamento de Competitividade no Comércio Exterior, no endereço Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços, Bloco J, sala 418, Esplanada dos Ministérios, CEP: 70.053-900 , informando a denominação social da empresa, número de inscrição no CNPJ, endereço, telefone e fax, indicando, também, os estabelecimentos que irão operar como empresa comercial exportadora, devidamente acompanhada, para cada estabelecimento, de 2 (duas) vias dos documentos descritos no art. 250 da Portaria SECEX nº 23, de 2011. A concessão do registro especial dar-se-á mediante a emissão de certificado de registro especial pelo Departamento de Competitividade no Comércio Exterior e pela Receita Federal do Brasil.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Envio da documentação  para análise exigida pela legislação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>As solicitações de Certificado de Registro Especial deverão ser efetuadas por meio de correspondência, em papel timbrado, à Coordenação de Competitividade Exportadora –COPEX, do Departamento de Competitividade no Comércio Exterior, no endereço Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços, Bloco J, sala 418, Esplanada dos Ministérios, CEP: 70.053-900 , informando a denominação social da empresa, número de inscrição no CNPJ, endereço, telefone e fax, indicando, também, os estabelecimentos que irão operar como empresa comercial exportadora, devidamente acompanhada, para cada estabelecimento, de 2 (duas) vias dos documentos descritos no art. 250 da Portaria SECEX nº 23, de 2011. A concessão do registro especial dar-se-á mediante a emissão de certificado de registro especial pelo Departamento de Competitividade no Comércio Exterior e pela Receita Federal do Brasil.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>Esplanada dos Ministérios, bloco J</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Comércio e Serviços</item>
		<item>Economia e Finanças</item>
		<item>Indústria</item>
		<item>Relações Internacionais</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
