<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Conduzir procedimento de redeterminação.</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Redeterminação</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Exame para determinar se uma medida antidumping em vigor teve sua eficácia comprometida em razão da forma de aplicação ou de distorção no preço de exportação praticado. Caso haja uma determinação positiva a respeito, propõe-se à Câmara de Comércio Exterior (CAMEX) a alteração da medida em vigor. Dessa forma, cabe ressaltar que a entrega do resultado da redeterminação, ou seja, alteração da medida vigente, não é realizada pelo DECOM diretamente ao usuário, uma vez que a atividade do DECOM se restringe a conduzir a redeterminação e a recomendar a alteração do direito à CAMEX.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="60" max="90" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>1 – Apresentação da petiçãoO usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de redeterminação de acordo com o disposto no Decreto nº 8.058, de 2013. A petição escrita é protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD, em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 28, de 29 de julho de 2013. O endereço do SDD é http://decomdigital.mdic.gov.br .</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Petição com informações detalhadas da situação, conforme o disposto no Decreto nº 8.058, de 2013. O protocolo no Sistema DECOM Digital – SDD exige a utilização de Certificado digital de pessoa física em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 28, de 29 de julho de 2013.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>2 – Pedido de informações complementares à petiçãoO usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição de redeterminação. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição. A petição é analisada em 15 dias. O usuário tem o prazo de 5 dias para fornecer as informações solicitadas pelo DECOM, contados da data de ciência da comunicação, que é de 5 dias da data de expedição do ofício. O DECOM analisa as informações complementares em 10 dias, a contar da data do recebimento dos dados. Os prazos de cada etapa da redeterminação estão dispostos no Decreto nº 8.058, de 2013.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar as respostas às solicitações do DECOM, as quais variam de caso a caso.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>3 – Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificaçõesO DECOM emite seu parecer para iniciar a redeterminação e publica a Circular SECEX de início do procedimento no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da redeterminação.O usuário não precisa realizar nenhuma atividade nessa etapa, cabendo-lhe apenas receber os documentos emitidos pelo DECOM.Não há prazo estabelecido no Decreto nº 8.058, de 2013, para conclusão dessa etapa. O prazo é estabelecido pelo DECOM, conforme as peculiaridades da avaliação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos eletrônicos do processo e a Circular SECEX de início no DOU. As notificações de início são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>4 – Instrução do processoEm várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na redeterminação.Não há prazo estabelecido no Decreto nº 8.058, de 2013, para conclusão dessa etapa. O prazo é estabelecido pelo DECOM, conforme as peculiaridades da avaliação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>N</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>5</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de determinação final nos autos eletrônicos do processo e a Resolução CAMEX de alteração do direito no DOU. As notificações são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162"/>
	<areas-de-interesse>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
