<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Conduzir revisão do direito antidumping para novos exportadores.</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Revisão de novo exportador</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>A revisão consiste na atribuição de margem individual de dumping para produtor ou exportador estrangeiro que não tenha exportado para o Brasil durante o período da investigação que culminou com a aplicação, alteração, prorrogação ou extensão do direito antidumping vigente. Ao final da investigação, a Câmara de Comércio Exterior – CAMEX publicará Resolução determinando a cobrança do direito aplicado às importações do produto do produtor ou exportador beneficiado pela revisão no montante do direito individual definitivo determinado na revisão.Dessa forma, cabe ressaltar que a entrega do resultado da revisão, ou seja, atribuição de margem individual de dumping, não é realizada pelo DECOM diretamente ao usuário, uma vez que a atividade do DECOM se restringe a conduzir a revisão e a recomendar a cobrança de margem individual à CAMEX.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>
		Mais de 120 dias.
	</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>1 – Apresentação da petiçãoO usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de revisão para novos exportadores, conforme requisitos do Decreto nº 8.058, de 2013. A petição escrita é protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD, em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 28, de 29 de julho de 2013. O endereço do SDD é http://decomdigital.mdic.gov.br .</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Petição com informações detalhadas do(s) peticionário(s), conforme o disposto no Decreto nº 8.058, de 2013. O protocolo no Sistema DECOM Digital – SDD exige a utilização de Certificado digital de pessoa física em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 28, de 29 de julho de 2013.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>2 – Pedido de informações complementares à petiçãoO usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição de revisão para novos exportadores. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição. A petição é analisada em 2 meses. O usuário tem o prazo de 5 dias para fornecer as informações solicitadas pelo DECOM, contados da data de ciência da comunicação.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar as respostas às solicitações do DECOM, as quais variam de caso a caso.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>3 – Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificaçõesO DECOM emite seu parecer para iniciar a revisão e publica a Circular SECEX de início do procedimento no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da revisão.O DECOM disporá de dois meses para analisar se a petição está devidamente instruída e, em caso positivo, a SECEX publicará ato tornando público o início da revisão. Não há prazos estabelecidos no Decreto nº 8.058, de 2013, para emissão das notificações. Elas são remetidas às partes interessadas assim que for publicada a Circular de início da revisão.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos eletrônicos do processo e a Circular SECEX de início no DOU. As notificações de início são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>4 – Instrução do processoEm várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na revisão.A fase probatória da revisão será encerrada no prazo de noventa dias, contado da data de início da revisão.Os prazos de cada etapa da revisão estão dispostos no Decreto nº 8.058, de 2013.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>N</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>5</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de determinação final nos autos eletrônicos do processo e a Resolução CAMEX de atribuição de margem de dumping individual no DOU. As notificações são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais pa</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162"/>
	<areas-de-interesse>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
