<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Disque 180 - Central de Atendimento à Mulher</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Ligue 180</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>A Central de Atendimento à Mulher – Ligue 180 é um serviço essencial estabelecido pela Lei 10.714/2003, e alterado pela Lei 13.025/2014, que autoriza o poder Executivo a disponibilizar, em âmbito nacional, número telefônico destinado a atender denúncias de violências contra as mulheres.O Ligue 180 objetiva prestar uma escuta e acolhida qualificada às mulheres em situação de violência, o serviço também fornece informações sobre os direitos da mulher, sobre onde encontrar o serviço mais próximo e apropriado para o seu caso concreto, direciona a mulher à Casa da Mulher Brasileira, Centros de Referências, Delegacias de Atendimento à Mulher (DEAMs), Defensorias Públicas, Núcleos Integrados de Atendimento às Mulheres, entre outros. Além disso, registra e encaminha denúncias de violência contra a mulher aos órgão competentes, reclamações sobre o funcionamento inadequado dos serviços de atendimento, sugestões e elogios sobre esses mesmos serviços. A ligação é gratuita e o serviço funciona 24 horas por dia, todos os dias da semana. São atendidas todas as pessoas que ligam relatando eventos de violência contra a mulher. O Ligue 180 atende todo território nacional, e também, brasileiras que se encontram em 16 (dezesseis) países.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Mulheres em situação de violência</tipo>
			<requisitos/>
			</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>Não se aplica \ Não é estimado ainda.</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Telefonema</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
					<item>Não são solicitados documentos</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao>180.0000000000</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/42673"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Proteção Social</item>
		<item>Cidadania</item>
		<item>Segurança e Ordem Pública</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
