<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Cálculo e revisão da garantia física de energia de empreendimentos de geração de energia elétrica.</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Não</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O Decreto nº 5.163, de 30 de julho de 2004, estabeleceu para o Ministério de Minas e Energia – MME a responsabilidade de definir a garantia física de energia de um empreendimento de geração, que corresponde a quantidade máxima de energia elétrica associada ao empreendimento que poderá ser utilizada para comprovação de atendimento a carga ou comercialização por meio de contratos. O processo de cálculo/revisão é concluído por meio de publicação de portaria deste Ministério definindo o montante de garantia física do empreendimento. O atendimento ao público externo para tratar do assunto é feito e por telefone e email. As demandas por email são recebidas por meio do correio eletrônico garantia.fisica@mme.gov , vindas principalmente de agentes do setor elétrico, solicitando esclarecimento de dúvidas relacionadas aos procedimentos e metodologias de cálculo e revisão da garantia física de energia, assim como informações sobre o andamento dos seus processos.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas públicas ou de economia mista</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<descricao>Não se aplica \ Não é estimado ainda.</descricao>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Se a ANEEL nos enviar os dados do empreendimento devidamente homologados e completos não há necessidade de interagirmos com o interessado.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Nenhum</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="email">
						<descricao>garantia.fisica@mme.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2852"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Energia</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
