<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Emissão de passaportes diplomáticos e oficiais.</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>Não</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>Trata-se da emissão de passaporte diplomático ou oficial às pessoas que fazem jus ao documento, nos termos do Regulamento de Documentos de Viagem anexo ao Decreto 5.978, de 4 de dezembro de 2006.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas públicas ou de economia mista</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Fundações e autarquias de direito público</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
		<solicitante>
			<tipo>Órgãos da administração direta</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
		<item>Órgãos e entidades públicas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="2" max="7" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>O órgão público apresenta, por meio de representante (em geral, contínuo), a documentação necessária à emissão do passaporte, que inclui ofício original da Assessoria Internacional ou do Gabinete da chefia máxima do órgão solicitante; RER original (Recibo de Entrega de Requerimento do formulário preenchido online com os dados do requerente do passaporte e da missão a ser desempenhada, com assinatura do requerente); foto 3x4 ou 5x7, recente, colorida e de fundo branco; cópia de documento de identidade com foto e que contenha a naturalidade do requerente; cópia de certidão de quitação eleitoral; e, no caso de menores de idade, autorização de emissão de passaporte para menores (a autorização deve ser, para atender a disposições legais, original e com firmas dos genitores ou responsáveis legais reco</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Carteira de identidade</item>
					<item>Carteira de trabalho</item>
					<item>Certidão de casamento</item>
					<item>Comprovante de quitação eleitoral</item>
					<item>Ofício do órgão solicitante e, quando pertinente, autorização de emissão de passaporte para menores.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Coordenação-Geral de Documentos de Viagem e, em determinados casos, Escritórios de Representação do Ministério das Relações Exteriores no Rio de Janeiro e São Paulo e postos da rede consular brasileiro no</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>Parte do processo inclui o preenchimento de formulário online, no endereço https://formulário-autoridades.serpro.gov.br</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>Coordenação-Geral de Documentos de ViagemMinistério das Relações ExterioresEsplanada dos Ministérios - Bloco HCEP 70170-900Brasília - DF</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>O órgão solicitante retira, depois de 5 dias úteis, por meio de representante (em geral, contínuo), os passaportes impressos. O representante do órgão assina recibo de retirada dos documentos.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Comprovante do protocolo recebido na entrega dos documentos.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Coordenação-Geral de Documentos de Viagem e, em determinados casos, Escritórios de Representação do Ministério das Relações Exteriores no Rio de Janeiro e em São Paulo e postos</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/263"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Administração </item>
		<item>Relações Internacionais</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
