<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Seguro-Desemprego - SD.</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<descricao>O Seguro-Desemprego é um benefício integrante da seguridade social, garantido pelo art. 7º dos Direitos Sociais da Constituição Federal e tem por finalidade prover assistência financeira temporária ao trabalhador dispensado involuntariamente.Embora previsto na Constituição de 1946, foi introduzido no Brasil no ano de 1986, por intermédio do Decreto-Lei n.º 2.284, de 10 de março de 1986 e regulamentado pelo Decreto n.º 92.608, de 30 abril de 1986.Após a Constituição de 1988, o benefício do Seguro-Desemprego passou a integrar o Programa do Seguro-Desemprego, que tem por objetivo, além de prover assistência financeira temporária ao trabalhador desempregado em virtude de dispensa sem justa causa, inclusive a indireta, auxiliá-lo na manutenção e busca de emprego, promovendo para tanto, ações integradas de orientação, recolocação e qualificação profissional.O trabalhador dispensado sem justa causa recebe do empregador o Requerimento do Seguro-Desemprego devidamente preenchido. Duas vias desse formulário devem ser levadas a um posto de atendimento do Ministério do Trabalho, junto com os seguintes documentos:- Guias do Seguro-Desemprego conforme Resolução CODEFAT nº 736 (Empregador Web)- Cartão do PIS-PASEP, extrato atualizado ou Cartão do Cidadão;- Carteira de Trabalho e Previdência Social - CTPS (verificar todas que o requerente possuir);- Termo de Rescisão do Contrato de Trabalho - TRCT devidamente quitado;- Documentos de Identificação: Carteira de identidade; ou Certidão de nascimento; ou Certidão de casamento com o protocolo de requerimento da identidade (somente para recepção); ou Carteira nacional de habilitação (modelo novo); ou Carteira de trabalho (modelo novo); ou Passaporte ou certificado de reservista.- Três últimos contracheques, dos três meses anteriores ao mês de demissão;- Documento de levantamento dos depósitos do FGTS (CPFGTS) ou extrato comprobatório dos depósitos ou relatório da fiscalização ou documento judicial (Certidão das Comissões de Conciliação Prévia / Núcleos Intersindicais / Sentença / Certidão da Justiça).- Comprovante de residência.- Comprovante de escolaridade.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Cidadãos e Famílias</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Cidadãos</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>Agendar atendimento pelo sítio eletrônico do Ministério do Trabalho ou através das Centrais de Atendimento 158 e 156.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>CPF</item>
					<item>Data de nascimento e telefone</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="telefone">
						<descricao>158.0000000000</descricao>
					</canal-de-prestacao>
					<canal-de-prestacao tipo="web">
						<descricao>http://saaweb.mte.gov.br/inter/saa/pages/agendamento/main.seam</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Comparecer ao Posto de Atendimento com os documentos necessários para dar entrada no Seguro-Desemprego.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Carteira de identidade</item>
					<item>Carteira de trabalho</item>
					<item>Comprovante de endereço/residência</item>
					<item>Comprovante de renda</item>
					<item>CPF</item>
					<item>FGTS</item>
					<item>NIT / PIS / PASEP</item>
					<item>Comprovante de escolaridade</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Postos de Atendimento do Ministério do Trabalho ou do SINE.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
		<etapa>
			<titulo>Comparecer à Caixa Econômica Federal para fazer o saque da parcela do Seguro-Desemprego.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Cartão do Cidadão ou cartão da conta corrente da CAIXA, caso a possua.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="presencial">
						<descricao>Agência da Caixa Econômica Federal ou Casa Lotérica.</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/ 2844"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Proteção Social</item>
		<item>Trabalho</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
