<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
	<nome>Requerer Concessão do Incentivo Fiscal do Reinvestimento do Imposto de Renda da Pessoa Jurídica</nome>
	<sigla/>
	<contato/>
	<nomes-populares>
		<item>NÃO</item>
	</nomes-populares>
	<descricao>O serviço destina-se a pessoas jurídicas com empreendimento em operação na área de atuação da SUDENE, com o reinvestimento de 30% (trinta por cento) do Imposto devido, em projetos de modernização ou complementação de equipamento, até o ano de 2018. O serviço possibilita à empresa usufruir de condições diferenciadas quando opta por se instalar na área de atuação da SUDENE, permitindo-lhe a melhoria da sua rentabilidade e das condições de competitividade no mercado. Além disso, gera outros efeitos que orbitam no entorno, como a ampliação dos empregos e o aumento da receita tributária do município e do estado aonde se localiza, além dos próprios impostos federais. O usuário deve entrar em contato com a unidade técnica para os encaminhamentos necessários.O usuário deve entrar em contato com a unidade técnica para os encaminhamentos necessários.</descricao>
	<gratuito>true</gratuito>
	<solicitantes>
		<solicitante>
			<tipo>Empresas privadas</tipo>
			<requisitos/>
		</solicitante>
	</solicitantes>
	<segmentos-da-sociedade>
		<item>Empresas</item>
	</segmentos-da-sociedade>
	<tempo-total-estimado>
		<entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
		<descricao/>
	</tempo-total-estimado>
	<etapas>
		<etapa>
			<titulo>ENCAMINHAR OS FORMULARIOS DEVIDAMENTE PREENCHIDOS.</titulo>
			<descricao/>
			<documentos>
				<default>
					<item>Ata de fundação</item>
					<item>Certidões da Receita Federal</item>
					<item>CNPJ</item>
					<item>CERTIDÕES, COMPROVANTES DE DEPÓSITO NO BANCO DO NORDESTE, INFORMAÇÃO SOBRE O BEM A SER ADQUIRIDO E DADOS GERAIS DA EMPRESA.</item>
				</default>
			</documentos>
			<custos>
				<default/>
			</custos>
			<canais-de-prestacao>
				<default>
					<canal-de-prestacao tipo="postal">
						<descricao>SUPERINTENDENCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE
AV. ENGENHEIRO DOMINGOS FERREIRA 1967 BOA VIAGEM, RFECIFE, PERNAMBUCO
CEP 51.111-021</descricao>
					</canal-de-prestacao>
				</default>
			</canais-de-prestacao>
		</etapa>
	</etapas>
	<orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/91144"/>
	<areas-de-interesse>
		<item>Agropecuária</item>
		<item>Comunicações</item>
		<item>Energia</item>
		<item>Indústria</item>
		<item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
		<item>Saneamento</item>
	</areas-de-interesse>
	<palavras-chave/>
	<legislacoes/>
</servico>
